# Код для запуска managed k8s кластера для выполнения финально работы
## На машине, где будет выполняться запуск должны быть установлены:
1. Terraform
2. kubectl
3. helm
4. yc
## Порядок запуска:
1. Создать файл terraform.tfvars копированием из terraform.tfvars.example
2. Заполнить файл нужными значениями
3. Выполнить команду:
```shell
terraform init
```
4. Проверить валидность конфигурации командой
```shell
terraform validate
```
5. Выполнить запуск и предварительную настройку кластера командой:
```shell
terraform apply
```
6. После выполнения работ кластер можно уничтожить командой:
```shell
terraform destroy
```
## Обратить внимание:
Кластер инициализируется довольно долго, поэтому при создании наберитесь терпения и налейте себе любимый напиток :)
